\section{XML}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[c]{XML}
\begin{itemize}
\item<2-> XML = eXtensible Markup Language
\item<3-> im Gegensatz zu JSON mit eigenen Tags erweiterbar
\item<4-> generell mehr Formatierungstext nötig
\item<5-> besser lesbar als JSON
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------
\subsection{Theorie/Syntax}
\begin{frame}[t]{Syntax}
Einige wichtige Begriffe:
\begin{itemize}
\item<2-> Element: Name von einem Knoten in Eurem XML-Dokument
\item<3-> Tags: der Name eines Elements in spitzen Klammern: <Element>
\only<4->{\ri Tags müssen immer geschlossen werden:}
\end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax}
\lstset{language=xml,numbers=none}
\begin{lstlisting}
<Botschaft>Hallo allerseits!</Botschaft>
<Leerzeile />
\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]{Syntax}
Einige wichtige Begriffe:
\begin{itemize}
\item Element: Name von einem Knoten in Eurem XML-Dokument
\item Tags: der Name eines Elements in spitzen Klammern: <Element>
\item<2-> Document Type Definition (DTD): wir müssen dem PC mitteilen, mit welcher genauen Version von XML wir arbeiten
\end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax}
\lstset{language=xml,numbers=none}
\begin{lstlisting}
<?xml version="1.0" encoding="uft-8" ?>
<Botschaft>Hallo allerseits!</Botschaft>
\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[t]{Syntax}
Einige wichtige Begriffe:
\begin{itemize}
\item Element: Name von einem Knoten in Eurem XML-Dokument
\item Tags: der Name eines Elements in spitzen Klammern: <Element>
\item Document Type Definition (DTD)
\item<2-> Attribute: zusätzl. mitgespeicherte \g{Mini-Infos} zu einem Tag:
\end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax}
\lstset{language=xml,numbers=none}
\begin{lstlisting}
<?xml version="1.0" encoding="uft-8" ?>
<Botschaft absender="ich">Hallo allerseits!</Botschaft>
\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\subsection{Anwendungsaufgaben}
\begin{frame}[c]{Anwendungsaufgaben}
\only<2->{\ri \b{Live-Übung im Editor an Praxisbeispielen!}}
\end{frame}

